英領館香港職員到西九高鐵站後失蹤超過10日

push

《香港01》接獲投訴，指出本月8日晚，任職香港英國領事館職員的港人Simon Cheng，於深圳搭乘高鐵回港，通知女友「正在過境」後失聯，至今已超過十日。女友及Simon家人向記者說，Simon疑似被內地當局拘留。而女友根據Simon的短訊，估計Simon可能於西九龍站內地口岸被拘留。不過，記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

因應《香港01》查詢，英國外交部回應指極度關注有消息指員工於深圳回港期間被拘留， 並盡力協助其家屬。入境處證實有關家屬的求助個案，正通過香港政府駐粵辦跟進事件。警方證實接獲一名女子報案，指其廿十八歲姓鄭的男家屬於8月8日離開其位於佐敦的住所後便告失蹤， 案件列作「失蹤人士」。警方經初步調查， 發現該名男於上述日子經羅湖離開香港進入內地。警方已通知報案人有關進展， 並與內地相關部門保持緊密聯繫。西九龍失蹤人口調查組正作出跟進。

女友指深圳回程途中失聯 最後短訊：正在過境

失聯港人Simon Cheng為英國駐香港總領事館（英領館）蘇格蘭國際發展局員工，今年28歲。據Simon女友李小姐介紹，Simon 8月8日（星期四）上午從佐敦家中出發，到深圳出席商務會議，約中午12時經羅湖口岸入境深圳，原計劃當晚搭高鐵返港。

夜晚10時許，Simon於返港途中，以短訊告知女友「搭高鐵中」（On the high speed train still），其後又表示「正在過境」，隨即失去聯絡，至今無音信。因Simon從深圳搭高鐵回港，女友估計其過關地點為西九龍站。

李小姐表示，英領館8月9日上午發現Simon未返工，遂與家人聯絡，雙方決定會面商討。當日下午，《香港01》記者陪同李小姐及Simon家人，在英領館見到英國駐港領事貝麗婷（Nicola Barrett）。Simon姐姐鄭小姐稱英領館積極回應，將協助調查Simon下落，着家人先在港報警。

灣仔警署報案室警員表示，經查證Simon無在港被捕紀錄，又指無法與內地警方聯絡，籲家人親身北上了解。記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

警方證Simon曾入境深圳

警務處發言人回覆查詢指，經初步調查，Simon於8月8日經羅湖口岸離開香港進入內地。案件已列作「失蹤人士」，由西九龍總區失蹤人口調查組跟進調查，將與內地相關部門保持緊密聯繫。

入境處及駐粵辦協同跟進

入境處亦已接獲Simon家人的求助，李小姐稱，8月10日從入境處協助在外香港居民小組職員處告知，「Simon已在內地被行政拘留，拘留原因及地點不詳。」Simon家人指入境處有此說法。不過，記者查詢香港政府駐粵辦有關人士是否在內地已拘留，駐粵辦沒有正面確認。記者昨晚（19日）亦向入境處核實有關說法，至截稿未有回覆。

行政拘留為內地公安機關對違反治安管理人士的處罰措施，毋須經法院審訊，最長不超過15日，目前Simon失聯已逾十日。

然而，入境處發言人向記者確認，正通過香港政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦） 跟進事件，兩部門會緊密聯繫、提供可行協助，其他細節則無法透露。駐粵辦亦做出同樣回應。

事主出身公屋 家人乏資源感迷惘

李小姐來自台灣，與男友Simon於英國讀研究生時相識，其後因Simon來港工作，是次事件令她「震驚」和「害怕」。她表示，Simon出身基層家庭，在公屋長大，靠自身努力獲得今日成就，才剛剛開始回饋社會，又指Simon全家人都對眼前的困境感到「很迷惘」，亦不敢親身過關到內地尋人，如今最大願望是港府幫助Simon早日回家。

英外交部：正向粵港官方了解

李小姐提出，Simon受僱於英國領事館，質疑中國違反《維也納公約》第二十九條，「外交代表不受任何方式之逮捕或拘禁」，但她不確定Simon任職的投資主任職位是否屬外交代表。李小姐引述英領館說法， 英國外交部、英國駐華大使館及駐廣州總領事館均已獲悉此事，正協助尋人，但目前無線索。英國駐港總領事賀恩德（Andrew Heyn）則以Whatsapp回應李小姐，稱「會繼續全力尋找Simon確切位置」。

《香港01》就以上說法向英領館及英國外交部查詢，英國外交部發言人表示，「非常關注有同事從深圳返港被捕的消息，正向家人提供支持，並向粵港官方尋求更多資料」。英領館表示無補充。

有冇搵返英國個邊幫手

中國你仆街了

領事館嘅人都敢搞
支那好撚嘢
真係想ww3

英國今舖被逼下水了

英國出手未

又洗頭艇

希望Simon平安回來

又學孟晚舟單野咁捉人質

可能仲有4日就見得返呢

想殺領事 殺神父
勵害了我的國

英美港盟

612 721 811

繼銅鑼灣書店全體同仁
又送中啦

又捉人質

開戰！

記者文宣進場

又係玩返清朝嗰套 真係痴撚線 支那人真係支那人 咁柒多年都無變過

英國點會唔知，一係跪低，一係冷處理

高鐵站真係好危險

認真講,
做乜係深圳唔拉要 佢返黎西九先拉.... 唔合理.

推

又唔係鬼佬死

嘩屌 領事館啲人都搞 同外國正式宣戰

香港依家根本係人道危機
唉

事後孔明

乜原來送中已經通過左？

哇 咁大件事 大家要密切留意

領事館現職員工都拉

一地兩檢，加害港人！

文宣文宣文宣

中國奶野

英國出手啦屌

對唔住阻個位
唔該各位巴打幫手推下

有大陸人繼續玩命支持香港

推
屌好l多野推啊點算啊

英國不嬲pk,又唔係捉鬼佬，一定唔出聲

屌 天滅中共！！！！！

制裁中共 收回香港

同意

77瀘溝橋事件？

美英德法意日快啲出兵搵人啦

竟然係搵01投訴

事實證明
犯罪率低（主因係公民意識）唔代表香港安全
好多事故亦唔會由犯罪率顯示
如果某些勢力要人
港府同警方係冇心冇力保護香港市民安全
難為有人仲搵安全城市打J

十五日後睇下有冇返黎

厲害了我的國

真心唔好炒車住

似係： 條仔呃鳩條女報假行蹤，實際就仲係大陸沖緊涼call 緊G

之後就比人拉到十五日行政拘留

公然向英國開拖

出師有名了

大膽到搞領事館人

十個有九個都試過 去左飲野： bb 我番到屋企啦 架啦

屌中港共一體化仆佢個街 中共話冇資料真冇架

拉英國落埋水

似叫雞比人捉

叫雞行政拘留

cls

Push

已經屈你都費時
直接捉鳩咗唔認數

搵人呀

一陣就會話深圳公安以15日行政拘留一個嫖娼人仕，而且涉嫌其他有組織罪行。

01??! Pish anyway

不排除可能性

出手未呀英佬

都話高鐵信唔過 根本移動監獄

呢d 又唔驚出事
夠彊你咪郁佢

中國搞來使百幾年前第二次鴉片戰爭就有
大家唔駛大驚小怪

btw呢個公屋仔算叻，公屋出身都做到英國外交部

康明凱都未放人呀 屌你
仆街共匪快撚啲死啦

開始了

台灣女友

啲人仲on撚99支持送中，大陸嘢都信得過咩，話你犯法乜證據都捏造得出嚟啦

英國知唔知道?

嘩。。。。
痴撚線國家

有冇英文報導？放上Twitter 俾英國人知道先會俾到英國政府壓力

睇死英國弱雞唔敢反擊

推給英國反共派

721 811

垃圾英狗

Cls

係咪叫雞比人掃呀？

英國佬，做野未？

高鐵作用

八國聯軍要來了？？

滅聲

英國咁撚樣都唔出手？

721

玩到咁大

推，一地兩檢嘅後果，垃圾政府。

當初八國聯軍就係因為義和團殺傳教士搞成.

繼續留意

孽瘤又話一地兩檢無問題既？ 唔該搵人叫佢回應下啦

pusj

美領館或者會 英國算鳩數啦

一地二檢有問題

英狗俾人蝦到上心口都無聲出

幫推。推出國際

搞領事館

ww3了

推,推到第三次世界大戰爆發
攬炒

以英國一貫態度 硬食都唔敢開波啦

推爆佢

隨時死左都唔知咩事

英國咁都唔開波就真係垃撚圾

嘩 中共明顯做錯嘢
英國手足記住煲大佢！

好危險
如果公安話冇拉到 又可能之後係電視認罪
莫非係國安捉咗

推爆佢
721 811

英國邊敢做野

推！！

會唔會唔俾公安查領館的手機，就俾班公安禁錮。

又係高鐵站捉人質
仲要唔止一單

想玩人質外交

之前有個post 話有個巴打見到西鐵站有個西裝友畀人拉左.. 有無人記得嗰個post？

遲d 會唔會出現起央視認錯

英軍出征

唔奇

佢地蝦蝦霸霸咁 同納粹無分別

中國仆街啦

請大家去英國國會聯署，要去到國會討論先做到嘢。密切留意9月英領活動，今次領事館都搞，一定要做大佢

實屈鳩佢叫雞啦

炒大件事先

實屈鳩佢叫雞啦屌

保持行車距離觀察下先

有機會

英國佬表示: 都係扮唔知算

而家嘅香港 出街分分鐘畀黑警爆頭 無
啦啦行行吓會俾人攞刀斬 重會突然被消失 又充滿著白色恐怖 根本係陷入嚴重人道危機 而個政府都係WFC 分分鐘重要係勾結指使嗰個 成個政府黑暗腐敗到咁樣 我真係諗唔到有唔推翻呢個傀儡政府 宣告獨立嘅理由

搵日去英領

義和團

屌仲有王法嘅

點解會係向《香港01》投訴

西九公安拉人
又中

叫雞坐14應該可以聯絡屋企人？

仆街好似見過個post

痴撚線

煲大人道危險 叫英國搞居英權計劃

外國反華核彈

英國政府知，英國市民唔知

Dllm
英國要強硬一次呀

721 811 留名

嘩 屌

嘩屌 推呀

諗起都好不安，而家呢個社會真係好恐怖

無Bno 點走😓

屌 煲大佢

好多港豬到而家都未知佢係紅媒

洗頭艇

條女咁正，點會

同埋14日都可以係靠屈

係我就唔揾01 揾蘋果立場

Diu

岩岩都諗起呢個post

Pish

哇哇哇，又係文宣既時候啦

戰狼式外交

好人好姐點會俾人拉
一定係暴徒扮領事

英國今次爭氣啦屌

同2個加拿大人一樣做左人質

CLS 推

根本就係，死左都冇人知

高鐵送你終

加拿大都比人捉咗個外交官，咪又係乜都做唔到

根本西方國家以往一直令企業掛住賺中國錢，縱容咗一個流民國家，而家自食其果

桂民海嗰陣有兩個瑞士外交官在場，咪又係俾人帶走，然後呢？就無然後啦。

成日玩洗頭艇, 送中點會唔驚

rest in peace

大陸靜係做d下三流野

屌你老母64都無死人啦

籲家人親身北上了解。

毅進仔戇撚鳩

英軍救人

大陸似乎好多人幫手攪喎習總檔嘢

幫手搵人先la

被叫雞啦一定

今次搞到領事館既人先爆出黎
會唔會已經好多香港人被失蹤

保持觀望態度

養狼狗咬心口

俾人捉左上大陸

導火線ready

Chinazi

八國聯軍

更恐怖係你身邊仲有一班唔係藍屍丶建制既豬覺得有啖飯食依然安全丶冇問題

唔撚係掛

西方如果呢家仲討好中國，過多陣大陸夠power嘅話真係除左恭喜都唔知講乜好。西方永遠唔明中國人性格特別之處.

支那狗幾時死得晒

領事都捉 真係想打仗？

一定俾過關入左黑屏風被拉了

好似記得之前有個post話見到有男人著西裝俾公安搭左？係咪個個啊？搵唔搵得返個目擊者～

七七盧溝橋事變

屌英國政府仲忍撚到？

係咪返咗去叫G, 俾人行政拘留15日?

上面要捉你, 隨便搵個街道公安搵個藉口就得, 冇話一定係西九捉你喎

美領事館人員佢哋就唔敢搞了

幫手推返個連登post上熱門!!!!!!!!! 行動post去曬邊?????

823人鏈, 和理非升級!!

香港之路 The Hong Kong Way
日期：2019年8月23日（星期五）
時間：19:00集合, 20:00至21:00組成人鏈
集合地點：港島線及荃灣觀塘線沿線各港鐵站
***行動細節稍後公佈***

大家除左到場參與，仲可以加入做義工！義工要人！！請入Group！！

觀塘線義工
港島線義工
荃灣線義工
歌唱組

823 香港之路公海群組

823 香港之路頻道

Facebook

Instagram

Let the WORLD witness our UNITY.

而加支共都夠膽同美國玩經濟戰
其實西方國家同我地都係一樣now or never
再唔阻止真係阻止唔到 第2個納粹
你睇下連d係外國讀書嘅支畜都可以癲l到咁

p

修唔修例都會送中啦

對付無賴，只可更無賴

我都記得見過呢個post

哇...

推！

蝗國仆街了

屈佢叫雞

英國奶共
送個人比佢無問題啦

好恐怖

捉人做人質？

Fk

算啦
又唔係白人

咁都得？

仆街

【置頂】緊急 疑似有香港人被扣去福田

之前啲人仲話樓主講大話

接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

冇人被捕, 冇人被捉
分分鐘又係語言偽術
事主自願協助調查

聽親都話冇出入境消息，但最後都係比公安捉左

支那畜生 個膽越黎越大

Twitter 推？

【置頂】緊急 疑似有香港人被扣去福田

之前仲有人唔信樓主

唔係用外交護照入境無外交豁免權，下場同康明凱一樣

拉英國落水!!

英國呢 英國去左邊？

仲等啲人成日話行得正企得正怕咩

煲撚大佢

美國條路行唔通，就試下行英國呢邊？

因為市中心冇得set身分檢查
地鐵站查passport查幾多個先中
屌你有冇用腦

繼續拉囉咁叻

人質

Molamola

所以佢係原香港屬地「九龍」唔見咗！邊L嗰攪一地兩檢出來！

True

很快說強姦女子，送中

英領都搞
真係以為自己大撚哂

未有送中條例就已經送中了

公安可能無講大話...

因為有可能畀國安或者黨員捉走咗去問話

以公安嘅級數唔知係正常

Btw 希望佢平安無事啦，屌你英國縮咗咁耐肯做嘢未

十五日後會返嚟嗰隻？

英國垃圾
做野啦
你欠左香港架

天滅支那！

第一句好撚好笑

你地班五毛知唔知咩叫人格謀殺
人地上去做嘢都比你講成叫雞
你估佢好中意無啦啦入中國呀？

哇屌你老母呢個核彈黎

辣慶全世界

痴線，忍夠呢個垃圾國

點解搵01陪

[必需置頂] 9月1網民自發英國領使館集會

好似唔比聯繫（求fc)

係，可以follow住，但勿太貼

比人拉完仲要人格謀殺

係啊係啊係呢個post啦！

十日依加先講

始終唔係拎領事團身份證
加上本人係中國公民香港居民
中國都係當本國人處理
係無領事保護、亦無外交豁免權

洗頭鐵

轉頭就炒左佢

英國

地獄鬼國

哇屌match喎，已被長時間禁錮。。。

痴撚線又送中...

10月1
環球排中遊行!!!!!

未來人最近回覆網友的提問時，提到了12年後「將爆發第三次世界大戰」一事。由於日本網友對未來人實際生存的2062年世界樣貌感到好奇，提出了「2062年日本是否還存在」的疑問，得到「存在，但差一點就不在了」，隨即帶出了第三次世界大戰將於2031年爆發的話題。未來人描述的第三次世界大戰，將會是中國與印度間的大規模衝突，屆時這兩個目前快速發展的國家正面衝突後，「2062年中國將會消失」。

只係其中一個可能
如果有冒犯我道歉

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命

推推推

係深圳拉咪話比人聽係中國做囉

想將個波推到話係香港唔見。唔係深圳

送中了

公安拉佢都唔會話無記錄啦

英國肯出手未？

外交風波

真係唔好番支那

搵香港01

721
811
819

推到揾番

支持一地兩檢班議員出嚟講兩句

報導聲稱佢同條女話自己過緊關

HK01 無人講？

被消失

今日已經唔覺得好笑 係恐怖

其實真係要睇多啲資料，
點解大陸會有呢條友嘅資料？
因為開呢個會先留意佢？
佢用回鄉卡返大陸？
高鐵實名制應該可以查吓佢係咪真係上過高鐵？
佢有冇做過啲咩令到佢入黑名單？

以後大家當西九係一個黑洞, 個觀感就FIT哂啦

有入冇出

mola mola

pish

洗頭

又話唔撚再推HK01?

冇錯

點都唔會行去嗰個站
痴線咖喎真係

被送中，btw 美領館就話姐，英國咁廢

真定假，支那呢煲搞到咁誇張？
真正的厲害了我的國

希望煲大件事令社會關注無啦啦被拘留既可怕! 未通過送中已經會突然被失踪! 之前我屋企人番大陸做野又係無啦啦失聯, 後尾佢公司查到係比公安拘留緊, 真係會勁擔心! 希望Simon平安無事!

屌

Dklm!!!

英國做野呀！

留名跟進

英國人未瞓醒

Simon知道d咩秘密？中共咁想知？

2019林維喜

CLS 又捉人虐待十幾日 然後迫9佢講係自己係大陸犯咗錯咁啊?

btw, 點解又係垃圾01

屌！共匪又想套咩料？

睇死英國唔敢還拖
最後屈佢叫雞是旦再加啲罪名
拘留佢

呢單嘢竟然咁細noise

營救人質係好難，就好似isis 咁，係你未部處完/談判緊嘅時候已經殺左啦

國家角力就盡保人質不死，咁係最安全但都係最漫長。

呢單真係國際級導火線
如果英國有當年一二戰既勢力
真係開撚咗火
分分鐘33+國聯盟滅共匪

高鐵站有用啦

美國唔知，英國肯定唔會開火，火燒英國代辦處嗰陣滅左支共未

推呀屌

Pls sign for BNO given full BC

煲大佢

開支那拖啦屌

Wtf.............

外交災難
呢單好值得做大佢
焗英國再強硬D

冇乜事都咪柒返支共鬼國同埋接近個閪鐵站

領事館職員嚴重性高好多

歷史總是重複

同上次加拿大外交官一樣
支共越來越唔怕死

好大獲

721 811

聯署提名義士競逐2020諾貝爾和平獎

上次夠搞加拿大添啦

英國人都捉

up

自動送中
呢單野一定要煲

孟都唔係官方人員

開始洗頭了

91英領

「籲家人親身北上了解」

想捉撚哂人全家當無事？

條女對話做乜用簡體?

同條女用簡體字溝通? 好奇怪

公安做野唔使你教 .....

亦可能係被叫雞，然後被出聲明

721
811

英國用緊華為
敢還拖？
條友仔死都唔會理佢啦

點解係01 無其他？

早幾日有個巴打出咗個post話見倒係高鐵站有個著西裝嘅香港人俾公安挾走咗

但有啲淺黃仲信一國兩制

不過樓主話唔似樣，即係仲有另一單......
【置頂】緊急 疑似有香港人被扣去福田

促請英國儘快對香港英國國民交待
佢嘅國民係香港已經受到不人道對待！

屌
英國佬詐完死未

領事館都搞 仲有咩係支那做唔出

你唔知高鐵係西九度一地兩檢架？

送中

CLS

係

盧溝橋
2019西九站事件

推佢老母

巳經被迫捐哂d器官了

中共依家真係想開戰喎

On9 搵01報料做獨家
冇人會幫到你

Boris Johnson 會先算

奶共奶撚到

雖然好多人都想
但不得不講而家嘅英國只係縮頭烏龜

煲大佢, 唔好俾英國冷處理
中國捉走英國國民, 向北約宣戰

嘩 領事館啲人都搞
肆無忌憚

點解會搵hk01

解散警隊

屌 中國收皮啦 好無

小心炒車

屌屌屌

721 811 820

支共你仆街了

老共係咪想比多啲國家制裁

加拿大d人俾人拉左都無事啦
捉幾個英國領事職員佢驚閪

cls push

英國正垃圾

仲係唔夠膽拉美國人

仲要唔係外交官，只係普通職員，英國冇權介入，但暫時只可以當係失蹤，唔可以肯定比大陸拉左

要早日搵返， 推！

仲報警?
你男朋友大撚獲了

重手打死咗，交唔到人

快啲叫八國聯軍救命啊

自掘墳墓

推下

跪你老母

屬於香港既#metoo行動上線啦

再不#metoo就等死

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
記得confirm email!!!

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

你問個賊係咪賊,佢點會認自己係賊呢?

推爆

相信幾難搵得返活口

林維喜事件

ww3 is coming to town
If we burn, you burn with us

我覺得我哋要屌英國政府做嘢，其實真係仗都有得打

Yes

似跪

失聯

大大鑊！

深圳返香港點解搭高鐵?

淨係讀書嗰d都咁癲
仲有移民滲入嗰班
根本而家係一個好機會咁多個國家將支共連根拔起

.

support

有無update

英國亮劍啦屌你老母 仲等咩

中國佢係咪想WW3

陳同佳引發WW3 超勁

點解香港咁多媒體唔去搵但搵共媒01？
點解咁大件事領事館未出聲但01出聲？
希望大家都多角度思考呢件事。

盧溝橋事件

BBC 報左啦一早
領事館仆街到只可安排食物同厠紙，其他野叫人地自己搵律師，話個staff 唔係office hour 失蹤

係架，而家仆街到領事館都唔多理

英國係時候要出面啦

揾返啦？

之前話向廣州唔知邊間派出所，跟住話send 左去深圳唔知邊間派出所，但無答實邊間，只係話領事館叫左確保佢飲食同有厠紙用

痴線 英國佬真係無撚用

咪係，除非結果原來真係真正因私人問題被扣。
英國佬醒下啦，支共真係仲有咁多錢撒幣比你咩，奶佢有條春用

聽日係元朗721一個月啦
一個人都未檢控呀
大家記得聽日去靜坐
你地係咪想輸
從此警黑治港

亮劍未呀 英國懦夫

呢單野煲去外地 英國本土

推
佢係臺大政治系畢業
不過學校未有行動

英國豬

Ww3邊隊打邊隊

BNO 出動!

如果係真既，呢件事都睇得出英國係幾奶共，又可能因為條仔唔係鬼佬，所以唔多想理